原來身邊有人過身 係一件好可怕嘅事

近日身邊有個朋友走咗。
我比較好彩，由細到大基本未經歷過人同人嘅生離死別。
正正係因為咁，完完全全係接受唔到，
我嘅第一次，竟然係同齡嘅朋友。

我亦唔想同身邊朋友叫春，怕大家都更傷心，
唯有上嚟打下感受。

我呢個朋友，可以咁講，我聽佢把聲，
係多過自己老豆老母。
所以，我覺得自己太了解佢，
大家都係鹹魚，冇夢想，書為讀而讀，屋企要求唔高。
不同嘅就係佢有個讀書勁嘅家姐，
我夠膽肯定佢因為咁樣係有啲自卑嘅，
屋企亦都會用佢家姐同佢比較，久而久之壓力一定會大過我。

即使係咁樣，我哋機照打、街照出、飯照食。
有講有笑正正常常，完全唔覺得佢有抑鬱等等嗰啲跡象。

突然之間有一日，有朋友B打電話嚟傳來噩耗。
我呆咗，因為係，
自殺。
？？？？？？？？？？

比起傷心，我更憤怒，有嬲佢，有嬲自己。
屌你老尾做乜鳩？
你當你身邊嘅人係死嘅？唔識做樹窿？
我開始每一件事都諗起佢，個腦任何一個畫面都係佢。
好可怕

曾經，我諗過，
我哋讀同一科將來喺同一間公司做嘢。
我結婚嗰陣佢會喺後邊幫我。
到我有小朋友會帶去佢屋企拜年，叫聲X叔叔。
老啦，睇下邊個死先。
我輸咗啦，屌你個仆街。
求你返嚟，得唔得，再鬥過OK？

聽日仲要返工 到我想死

Rip

刀你老母

有時呢啲負面情緒真係睇表面唔覺
可能平時出到黎嘻嘻哈哈
但一個唔覺意 咁就死左

如果你朋友見到你咁諗
可能會唔捨得死

I really know that feel

想同樓主傾下計

利申 自殺傾向 上次有衝動個下 個老死都好嬲 但係我唔知佢嬲咩

希望你早d收拾心情

唉，好多時，都係個種無力感
覺得自己無及時發現，無幫到佢
有幫都都無盡到力
種種都係自責帶嚟嘅愧疚
但要話睇透，唔係咁易
總之係身邊嘅人走左
無論分手或者過身
都難免不斷傷感
唔會有完嘅人一日
只有不斷減少嘅慨嘆

申利，見證過兩個年紀相近嘅人死
一個好親一個中同

有時呢啲位真係唔知幫得幾多 不論係想幫人 或者想人地幫
自己depress 係需要人陪
但總唔能夠要人無了期咁陪自己走落去
聽得多叫春 人地唔出聲講 自己都嫌自己煩

好似一個dead end 咁

我都試過有朋友幾日前仲一齊打機跟住過幾日就急病好快就過左身，人生無常，take care

你地幾多歲先

諗返有無覺得有咩先兆

廿幾 冇

多謝樓上咁多位

呢啲係鑽牛尖嘅開始
雖然好難唔唸
但愈唸得多
愈難係自責嘅圈圈走返出嚟
要明白，人死不能生
死係佢嘅選擇，唔係你同佢嘅錯
亦都唔係你嘅責任
你嘅責任只有你自己
好好活下去

其實身邊人未進入年老期就死
第一次會覺得好恐怖
只要唸到佢命不應至此
個人就會好失落

我明

佢走個日係星期日
之前個星期五上堂仲同我地食緊咸蛋炸魚皮
星期六仲喺wtsapp gp問緊數
我地一星期先有一堂係一齊上
見佢無返就問隔離同學 阿雞呢？
同學: 佢死左 你無睇校網announcement ？星期日個晚跳樓既係佢
我一直都唔信 然後隔左3個月
有一日訓晏覺見到佢 我終於肯信佢真係走左

阿雞呀 點解你要走
你知唔知你走左之後無人幫成日遲到既我攞notes
無人喺我玩電話個陣幫我寫埋model answer
唉

中同舊年係外國意外過身,中學畢業後雖然冇聯絡,但以前一齊玩一齊笑既畫面,耐唔耐發夢都會見到,然後就會眼濕濕

嬲係因為對方甩低自己，要自己一個面對呢個世界
只能希望另一個世界係好d

節哀順變

雖然可能走得好急，好無交帶，但係你都要理解佢既決定

唔好太責怪自己，始終好多野唔係話幫就幫到，真正幫到自己嘅只有佢。明白你會責怪自己冇及時發現，但有時人就係咁，唔想自己軟弱個面比人見到，唔想郁啲就搵朋友放負，我諗佢係怕連累到其他人所以一直都冇求助。知道你依家一定好傷心好自責，但難過完都振作，可以嘅話以後主動關心下身邊人，自己唔開心都要搵人傾，慢慢釋懷，節哀順變。希望你朋友早登極樂，以後可以開開心心。

你要加油！
我明白你嘅感受，你要同人分享你嘅唔開心你嘅憤怒，否則你會鬱起個心，終有一日唔掂架！
加油啊！

多謝你，呢個post拉返我返嚟
如果我啲朋友都係咁諗，我願意為佢地撐多陣

好傷心...真心感受到你既傷心..因為我上年都有個同齡朋友自殺死左...雖然我同佢唔係最frd...但曾經都好close

我呆咗，因為係，
自殺。
？？？？？？？？？？

比起傷心，我更憤怒，有嬲佢，有嬲自己。
屌你老尾做乜鳩？
你當你身邊嘅人係死嘅？唔識做樹窿？
我開始每一件事都諗起佢，個腦任何一個畫面都係佢。
好可怕

睇到呢段堅想喊
樓主你要加油....其實都無咩可以講 無野會安慰到
過左一年 我經過佢屋企附近 都仲會望住佢棟樓諗野

rest in peace

你講下就好 你唔好真係去
我求下你

睇化咗
每個人都只係自己嘅過客

利申 成日會諗老母死咗 自己會點

保重呀

我之前又係有個曾經好熟嘅中同自殺，睇到新聞咩都吻合嗰刻真係唔係好信，但之後問返大學確認左，個腦真係一片空白... 有後悔過點解當初覺得佢sad嘅時候無鼓起勇氣同佢傾下計，之後唸通左後悔都補救唔到，只有對身邊嘅人好d。無人知佢係因為d咩而去自殺，連佢父母都唔知，但新聞亂報話佢因情緒困擾等等問題而自殺，而下面見到d comment全部都鬧佢唔識唸乜乜乜就好嬲，個個都指責佢，但無人會有同理心唸下究竟痛苦到一個咩程度先會選擇去死... 嗰刻真係覺得香港人真係好冷漠

有時見自己老母都關心我
有一日佢唔喺度 我都唔知點

好明樓主感受 個frd由中一入學就識
點知佢F5突然有白血病 佢好堅強頂咗一年最終都係離開咗我地 雖然佢份人好on9 但係佢走我都好唔捨得 喊咗好耐 就算到宜家過咗兩三年 一諗起佢都係喊到豬頭咁
好掛住以前同佢一齊打波打邊爐一齊上堂屌鳩班老師
希望佢係上面都會一直睇住我 陪我行每一段路
當年中學雞嗰陣仲幻想過遲下佢叫我個仔做契仔

樓主take care
下世會再見的

當年讀書都有同學自殺，好熟，一齊坐，試過一齊訓教
後黎都好自責，要見心理醫生
都過左好多年都放唔低
成日諗如果當時做多啲係咪改變到？
例如同老師講同佢屋企人講
無奈係當時得初中，真係唔識同埋都唔願意去相信
我好掛住你呀

睇完你段嘢 又諗返起半年前
我都好想佢返嚟
比多次機會我去阻止佢

睇到喊緊，真係好唔捨得佢

明啊
舊年都有個朋友走左
我地仲約過一齊去西藏

講真 無論你地幾朋友都好 有時真係好難開口 我同我朋友都係打機食飯 都一齊 有時一齊去旅行 手機相片全部都係朋友醜照多過家人 我都好難講過我有認真諗過死 但抑鬱真係好難睇得出 同 講得出口 有種抑鬱係可以係人面前變得好樂觀自己一個就好憂鬱 btw 唔好自責 以後可以的話勇敢少少問朋友內心世界 就好好

一個曾經好熟但多年冇見嘅fd因為ALS走咗
我到而家都好後悔當年hea應佢嘅新年祝福
後來見證住一個又一個識嘅人離世
自己都曾經喺生死邊緣
然後就覺得有一刻過得開心已經係賺到
同埋唔會令自己後悔 想見嘅人就見 對身邊每個人都好
因為你永遠唔知係唔係最後一次見

其實我一直都有諗過自己死左之後到底有冇人會傷心
本身份人係朋友面前冇乜野 都係有講有笑
但係得返自己個時就好自卑 成日覺得咩都比唔上人
其實好多野想呻 但最後都覺得講左只會增加人地既負擔 到頭來係自己個心積住積住
最近其實想去個旅行就完左佢
而家自己一個去左旅行
每晚都不自覺咁諗點樣死先最舒服
奈何自己驚痛唔敢做
不過如果可以係臨死前知道身邊啲人點睇自己 我諗我都無遺憾

我諗佢地都會好唔捨得你 特別係屋企人

唔開心 失望 真係好當下既感覺
亦都唔知會維持幾耐

真係好痛苦

( Show Blocked User - 冇樓慘過冇J )

初中有個同學因腦癌過身
佢奮鬥咗好耐，好番又復發
過身前兩日先開開心心上pe堂打羽毛球
過兩日就係學校暈倒，最後有入無出
個時真係難以接受，喊到收唔到聲
十年了，你係天堂過得好嗎

其實討論區係咪就真係可以離撚哂譜咁鳩噏？
啲廢話連篇嘅垃圾可否收一收？

撐樓主

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

屌你老母

我明白呢種感受
身邊要經歷生離死別真係會好難過
但你都要堅持下去
活得更好 活埋佢個份
好好珍惜身邊仲有嘅其他人

rip 樓主幾歲?

樓上可唔可以唔好借呢個 po 賣廣告

我明
早排有個關係幾好嘅舊同事
由受傷到發生家居意外走左
都只係兩星期嘅事

15歲如常同爸爸一齊落街食早餐，食到一半爸爸無啦啦發羊吊成個訓左落地下， 個種無助感而世都會記得，跟住一個星期就走左

一切都黎得突然，我真係好掛住爸爸

-.- 咪啊

身同感受 我最近都有個好朋友過咗身 好似做咩都會諗起佢咁 明明早排仲一齊出嚟玩一齊傾計 好掛住你呀

當親人離開先會體驗到真正痛苦

多謝

乜你老母

睇到好sad

睇到喊咗

好多謝我最唔開心既時候有朋友係我身邊撐住我

雖然身邊無朋友死
但都睇到喊咗

好慘
我明真係好得人驚
仲要自殺
覺得自己冇關心好個fd

諗起自己好搞朋友 睇到眼濕濕

曾經有段時間我每日都諗跳樓
好彩有人拉住我 同我講如果我咁樣走左佢會嬲我一世
如果我想睇醫生佢會陪我 係我喊到仆街個陣都係佢陪住我 就算佢好攰好想訓覺都會settle好我先

好彩有佢

堅持落去 我唔想一次過失去兩個朋友

今朝訓醒都唔敢相信係真事 再睇多次你個post先知唔係夢

生活總要過，唔好好似佢咁諗埋一邊
你仲有我呢個朋友，有咩記得同我講

有情緒病到有自殺傾向，你已經好危險，去搵醫生求醫啦，因為你唔係只係心理有變化，而係身理上有變化，傾計只可以幫到你表面，唔好再等

你朋友有憂鬱症？仲要收收埋埋唔表達岀嚟，真係好及時發現幫佢 加油樓主

身邊陪伴咁耐嘅朋友走真係好難受好沉重
喊唔等於懦弱
time will heal

珍惜眼前人

同ex有兩年冇聯絡過
前排突然有日有人話我知佢自殺
果陣仲要返緊工 忍唔住喊左出黎
唉
做咩咁傻

我屌你老母 佢冇咁自私

睇到好想喊
樓主節哀順變
好想有好似你呢d朋友 成日覺得自己係人地眼中乜都唔係 死左都無人知 覺得身邊既朋友 其實都係酒肉朋友。。 有乜心事其實都唔係太想講 又咪俾人hea過

睇都睇到好心up

三年
舅父 中同兩個 大同一個 中同嘅屋企人 都先後過身
人真係好脆弱

睇到眼濕濕
好理解個種感受
樓豬要加油
我唔敢想像自己遇到呢啲情況嘅感受

嬲你咁對自己
有老死係度陪你 你都唔同佢傾訴

有生就有死

隨緣

死唔係問題 其他野先係問題
然後一黎唔會明 二黎講唔係解決方法黎

我諗大家都明白 窮人唔係傾訴就會開心
因為唔開心係因為窮 而唔係因爲無人可以傾訴

this song

當人死左先會識得珍惜
經歷過最親嘅人走就會明白

唔知講咩好 但都想留個言支持下你

七月嗰個月，先後有兩個朋友自殺走左，雖然唔係好熟，不過都傷心，出席其中一個朋友既喪禮，見到佢父母，仲有班成日玩既兄弟，個個都痛哭流涕，按制送棺材入去火化嗰下，見到佢媽咪追出去棺木度講：阿才，唔好走呀....

好心噏....

你食屎啦

醒下啦 毒撚冇朋友 何來咁多正評 何來傷心叫春

其實係你面前永遠都唔嬲唔會唔開心唔會喊 先最有可能有抑鬱
有時抑鬱唔係話聽佢講下心事 佢就會好返啲
有啲好嚴重 一病發個陣根本唔會想同任何人傾計
抑鬱係都市病黎 我敢講七、八成人都有
至於點解有啲仲未偏激到去真係去自殺
係因為佢屋企人係佢牽掛 仲有樣野令佢唔捨得走
你朋友似乎係對屋企人無咩牽掛 可能係佢屋企人逼到佢咁
而有抑鬱既人好多都怕煩到人 因為大家心知唔係義務接收你既負能量 所以你唔怪得佢唔搵你傾
你又係咪可以保證到佢每日都搵你傾而你唔會嫌佢煩？
當佢真係每日搵你傾 而某一日你語氣差左/心情唔好 好可能就會成為佢自殺既最後理由
因為抑鬱諗野唔會理性 佢會覺得你嫌佢煩 就係壓垮駱駝的最後一根稻草
人都走左 可能離開係佢最好既解脫 唔好再嬲佢啦

唔想佢地咁傷心

就係我生存落去嘅理由

人大咗覺得做人咁痛苦
自己嚟未嘗唔係一件好事

日日都死無數人，總有一個係左近
人死咗只係一舊肉，只有佢嘅成就/話語/財產會留底

我諗我死左，除左親人會care應該冇人會

嬲你唔當佢老死

點老死都有自己私隱呀

睇到好心up

最深刻係黃昏你打黎約我打波，有聚會冇黎到，夜晚你就走左

唔識安慰
睇見都覺難受
有知己好難得，會好想一齊老

一定會，你朋友一定係咁諗。

其實 如果唔係仲有屋企人 我估我都想死

Know that feel
搵個人鳩up一下係個唔錯嘅選擇
朋友唔方便嘅搵個陌生人都得
人最在乎嘅唔係個解決方法，好多時候只係想要個樹窿

唔敢想像
樓主要支持住

雖然唔知具體咩事
有時d野唔係出黎傾完就好過d,可能有反效果添
始終都要實則解決完先得

3樣野都係同1日發生?

留名，人終須一死（《刀下留人》）

屌 真係唔膽想像 珍惜眼前人

樓主加油..
我最近都經歷過...
佢係我女朋友
真係會令人好痛心
但係我同自己講
一定要努力達成自己既理想
咁先對得住佢 比佢最後一個同最好既交代
共勉之......

係 勁突然，聽到都唔識點反應

接近兩年前有個朋友跳樓自殺，跳之前打過兩次電話俾我，但我當時壓力好大、心情好差，於是無接電話。一諗起佢就灰到極點又喊唔出，我真係好想賠返條命俾人地屋企人。

咁樣比著係我都可能後悔冇去到搵佢聚下

撐住呀朋友, 我都試過有個好兄弟走左, 開頭接受唔到, 但係時間過左,久了, 生活都係咁樣過, 加油巴打!

我明樓主感受
今年走左個兄弟
細我一年 Cancer走
我仲要剪片係出殯播
一路望住堆相 一個個唔會再見到既面孔
我都沒喊到
但到到出殯果日 我搭住另一個兄弟
果一秒我知道 三個人永遠都變到 得番兩個人
我喊到失左控 忍左成個月 一下子爆晒出黎
太多遺憾 太後生 太多野未一齊經歷
依加打打下字都眼濕濕
樓主 節哀

按個掣果下 ，最大心理關口

因為心痛 所以嬲

RIP 我都有過呢種經歷
上堂嗰陣收到message話朋友走咗
第一下係唔信，覺得係啲人講笑，再三確認之後都係唔信，即刻去睇佢最後online時間再對佢出事嘅時間⋯
好辛苦咁忍住唔畀周圍啲人知，一落課就崩潰
時間真係過得好快，就嚟兩年喇，朋友，你喺上面還好嗎？ 我地一定會再見的

denial, anger, depression, bargaining, and acceptance

最終都係只可以接受...

sad到

長氣野唔講喇
希望樓主可以好好渲洩
time can heal

唔好屈得太緊要
我都試過親人過身成年都同人傾唔到計

朋友你悄悄遠去化作遠方的天使

抑鬱係好撚恐怖
心情起伏超大
外人唔會察覺到
同埋成日會有自殺既諗法
依d野係自己先知

好明白。。
九月個陣一次過呀爸同大學既一個好好既朋友都走左 個次空虛同痛 唔知可以同邊個講
無諗過佢去旅行最後會因為意外咁走左
到而家諗返起岩岩入大學識到佢既所有回憶都好sad
呢兩件事令我而家價值觀都變左 好似上左一堂咁

巴打 要記住呢個唔係你既錯
我相信係佢人生入面你已經為佢做左好多
只係佢敵唔過呢個世界

好好保重 活埋佢個份

死之前原全冇徵兆

I know that feel... 頂住 bro

就好似以前番學咁
你仲繼續上堂 耐佢就請咗假
永遠咁

而

抵撚死

你破壞左篇文既感動啊屌

呢個病真係世界上最戇鳩嘅病

憂鬱症真係睇唔出架,所以要平時細心少少觀察d老死,尤其成日話自己掂果d,你一感覺到佢有d唔對路就要陪佢聽佢呻...
近期我都壓力好大，琴晚成班朋友食飯當我想講我壓力大既時候就無人聽我講野，我平時因爲我好獨立，所以佢地以為我好掂，結果我今日因爲壓力大而影響到身體有問題，最後入左醫院...今晚要留醫，幸好我仲未諗住了結自己，未有憂鬱症，但老死一出聲話唔掂就一定要幫手

SORRY 唔記得加密

呢d經歷真係好難受

喊左

巴打 傷心記住要喊 唔好忍住

身同感受

好有洋蔥

我都冇經歷過
不過幾肯定唔會好似你咁
因為我嘅未來得我自己，根本無include過任何人
你唔同 所以你唔開心係正常
不過我相信身邊有人死會好傷心既人應該唔多，尤其香港

睇到眼濕濕

其實朋友一斷時間無聯絡既話, 係同死左無分別
你當你朋友係移左民, 無左聯絡就得

點解可以未經歷過
全個家族都人瑞？

睇留言

想創業
先發覺 我死左既呢個老死
係一個好可靠既人

係足球場定工作
佢都係我最好既拍檔

岩先係金鐘上車見到個絲打睇緊喱個post

RIP

加油樓主

其實我覺得自殺都係一種自己嘅解脫

三個月之前我嘅朋友係車禍而死
我當時由佢送去深切治療部慢慢目睹住佢死亡嘅過程
真係好攰好攰
嗰種無力感真係好恐怖 亦都無辦法可以避開
而事發之後一個月 我媽媽亦都因事故死咗
又係同樣由醫院睇住佢倒數
我都有諗過如果佢係自殺我睇唔到佢死亡嘅過程
反而可能心會過得安樂啲
因為當時佢地都好痛苦咁死

Anyway 樓主唔需要咁傷心 仲有好多人支持你的 加油

利申 我今年22歲

睇到喊...
巴打節衰順變

未試過同齡人過身
但睇左幾個留言已經好想喊

近排有個好朋友同佢女朋友分左手
九月開始有一日佢同我講有死既念頭
我同另一個friend即刻成日陪住佢
但成日都好驚佢一個唔覺意就鑽左牛角尖...

睇完呢個post如想同你講：
可唔可以當為左我地 試下堅持落去
我唔想三個人變兩個人...

其實大家身邊都一定唔少啲種人

識我嘅人會覺得我係一個好正面嘅人,但係又有幾多人知道每一晚我都會自己係張床上面喊

搵過朋友傾,有人有俾到意見我,但係會令到自己覺得點解自己會同其他人差咁遠,點解自己會咁煩

試過想自殺,唔止一次,依家好咗啲,因為會開始自殘,怕痛,所以feel到痛嗰下就會停,暫時唔諗去死

我相信你嘅內疚感會一直存在揮之不去 好似一根刺咁
你做到嘅就係好好生活落去
多啲關心下身邊嘅人
時間慢慢過去應該會好啲嘅

27歲

因為唔想失去，所以寧願疏遠

所以我趕走曬我啲兄弟

RIP 佢係天堂上面都唔希望你為佢難過

加油巴打

樓主加油

細細個就經歷過 覺得你呢段野好撚虛偽

CLS

why not

多謝你呢個朋友一直陪住佢

比錯差評sor
巴打你地一定識咗好多年好老友
或者佢冇同你提過係因為太熟反而講唔出口
怕你唔知點諗佢 甚至怕你擔心佢

幾年前有個中學同學走左，佢走既時候應該廿歲未夠，血癌。本身係隔離班唔算好fd，係因為中學畢業同隔離班個老死一齊讀書，所以去探過佢幾次

好記得有一日我去探佢，其實當時已經要住隔離病房，插左好多儀器，基本上已經係過得一日得一日，佢連講野都好辛苦。然後我同佢傾計佢話好想去海洋公園，我仲話等你好番我地一齊去玩呀。過左一個禮拜就收到其他同學既消息已經過左身。

到而家過左幾年我諗番起，我仲好在意嗰句一齊去玩，好似有件事應承左個朋友，但係永遠都兌現唔到個承諾。

打呢段野打到眼濕濕

碌開啦
前世未俾人屌過老母？

收嗲啦 祝你全家比狗屌

樓主 加油

time never heal

雖然幫唔到你啲咩 但都想畀啲支持你
樓主加油

唔係你既責任 至少佢人生有你一個真心好友

好可惜

所以話多啲同身邊人交流下

真正有病長期負面情緒的人未必個個睇得出
部分仲未惡化，仲肯同人呻下嗰啲要加油撐落去，我都一樣。
只能更積極更正面地面對所有唔開心嘅嘢
記住，事件的結果往往早已決定，但以樂觀還是悲觀的看法面對選擇權則在於自己。

老豆生cancer入咗醫院
我唔知如果佢真係走咗我會唔會唔開心

以前都有一個識得嘅人走咗
雖然唔熟佢，但都見過幾次，有打過招呼
因為佢係自殺嘅，件事有上新聞
嗰時睇啲人係單新聞下面嘅留言，勁多都屌佢，廢青唔捱得，少少事就自殺，呢啲垃圾死咗就啱㗎啦⋯⋯
我嬲到逐個留言屌番轉頭
想講雖然係網上面，但大家都比下同理心好無
你留啲惡言惡語係表現唔到你嘅出類拔萃，但一定會令在生嘅人更加傷心

時間會慢慢沖淡你呢刻既負面情緒
你可以做既野就係記住同佢既點滴
唔好忘記呢一個同你有咁多回憶既人

共勉之

諗起呢篇文, 雖然未必套用得晒係你身上, 亦都唔係咁易就諗得開
但都可以參考下:

"但即使能夠識別、陪伴自殺者、都不一定可阻止每個悲劇發生，結局對死者和生者同樣殘忍。

據美國洛杉磯自殺防治中心創辦人，現代自殺學之父史奈曼 Edwin S. Shneidman 估計，每個自殺者，至少會影響身邊 6 至 10 名親友，史奈曼稱這些人為「自殺者遺族」（survivors of suicide）[2]。Survivors，倖存者之意，歷劫歸來，倖存者不僅要面對別離，心裡更必定有一連串疑問 —— 為什麼？我做了或沒有做什麼？為何我活下來，他／她卻不能？

「喪親者好多時會覺得自己責任好大 —— 如果自己咁，佢會唔會唔使死呢？我開頭都會有依種諗法，但沉澱過後，你就會明，生命係有種可惜，你會希望自己之後再遇到其他人有咁嘅經歷嘅時候，可以早啲幫到佢，但過去嘅就係過去，返唔到轉頭。」

在這一行工作多年，每日面對不同人的遺體，Pasu 直言，初時常會為死亡感到遺憾，但慢慢卻了解，「都無咩遺唔遺憾，因為嗰個始終係別人嘅生命，你能夠，同埋需要負責嘅嘢係好有限。」

如作家黃碧雲所言：「即使你聰明敏感的去理解，但你永遠無法承擔。」

「好多時都係我哋諗得比想像中大，以為自己咁樣，對方就唔會有咁嘅決定，其實從來都唔會因為一個原因，就令到佢有咁嘅結局。」"

Source:

我都好掛住距，甘好人不該如此結局。

係味 TKT ?

有個好朋友細妹年中突然自殺
佢地一家人好好感情
應該是一些感情同工作問題令細妹諗唔開
佢地好崩潰，見到佢呀爸喊到收唔到聲
朋友自己要抑制自己情緒照顧父母
仲要搞晒所有後事，包括認屍
我睇報紙知道，她跳樓後頭同身體是分開的
諗起朋友要見到細妹咁樣，好傷心...
每次講起當日，朋友全身都不自覺全身震晒

以前我都會成日覺得好唔開心
但我開始諗，與其諗自殺，不如諗移民、旅行、一走了之、辭職、乜都唔Q理，總之飲飽食醉再算

我明

我有一個同齡表妹幾個月前自殺
我聽到個刻仲未相信到
到去到殯儀館個刻
我先真真正正知道佢已經唔會再番黎

我同佢由細玩到大
全屋得我地係90後
其他唔係80就00後
我既童年充滿左佢

我每一日都會諗起佢
諗起佢把聲
諗起佢同我講過既野
諗起佢中意既野

呢個遺憾係一世 冇得挽回

曾經有個人又係自殺離開左
捱左好多年既情緒病 唔係冇搵人幫 唔想冇人想幫佢
而係後期情緒病影響得太嚴重 覺得任何說話既源頭都係因自己而起 連朋友同佢最愛既屋企人都可以唔理 選擇離開 就知佢好痛苦 仲要痛苦左咁多年

雖然好自責 但發覺如果一個人要走 你真係點拉都拉唔住.. 有時得閒又諗下 如果佢仲係到 會係點
只可以安慰下自已 佢係另一邊開心 脫離痛苦
掛住佢就望下個天 佢都會係個天到望住我

人生就好似一場電腦遊戲，享受下入面嘅樂趣就算，唔鍾意個主線/支線，可以做下風景黨hea hea下，唔好太在意唔開心嘅事，反而開心嘅事先需要記住

呢個post真係好難得

身邊冇乜人會理解到呢種感受

正常人係晤清楚有抑鬱的人的感受
當你講話你明佢既感受時候
其實已經代表你唔理解佢

認真
以前我都曾經諗過自殺
但我表妹自殺之後
我變得更珍惜生命
難得活著，做咩唔玩下隻game先
還掂遲早都會玩完

死左就真係咩都冇
You can’t hit rewind

本來啱啱同家姐有啲小事，佢發我火，令我有啲炆炆地....明明我已經盡力幫佢揾緊嘢，佢對我態度都好老鳳好差.....我廢時發火，自己講要瞓先，冷靜下

唉，我家姐之前有抑鬱，佢自己走出嚟先同我講之前有抑鬱，入嚟睇呢篇文我又流曬馬尿，本來諗住嬲佢幾日唔想理佢，唉⋯⋯⋯聽日再揾，叫自己幫到就盡幫，佢有煩惱心事，鬼叫我係細妹咩

樓主都唔係太怪責自己 我相信你朋友識到你已經好幸福，佢呢個解決方法都要有好大勇氣去決定，希望佢係天上真係會幸福

之前我偶像都係呢個病選擇離去，我好明白有幾難受，更何況樓主，一定更加難受 希望樓主你都唔好鬱住鬱住，揾啲好朋友，家人，可以好好聽你講嘅，同佢地傾，到時企返起身，更加好好珍惜眼前人，相信佢見到你都會好欣慰

我知道呢段日子，你會好難渡過，希望有一日你會振作，加油

我每一日都有想死既念頭

有時幻想婆婆過身會驚到喊左出嚟
婆婆我愛你 嚟緊星期四會翻嚟食飯 多啲whatsapp我啦

樓上講抵死起到恥笑嘅人到底乜撚嘢心態？
我屌哂你哋老母見一個block一個

巴打係認真定咩 連續2單咁既野點捱得過

睇落去越堅強既人其實越容易諗唔開 因為身邊既人都當佢地係開心果 以為佢地冇咩壓力 久而久之佢地係人地心目中變左一個只有喜冇悲既人 就算有咩心事都唔敢同人講 怕破壞係人地心目中係開心果 帶俾人歡樂既形象 其實佢地先係最需要人關心嗰個

其實依幾個月我都覺得好假 好唔真實
我自己其實都唔知係咪叫做涯過左
竟然我無用到要朋友嘅屋企人安慰返我轉頭

不過只要諗起餘下嘅屋企人 家中小狗狗 同埋媽媽之前同我講過 其實生命安排上天一早控制左 有咩事唔好喊亦唔需要喊 要堅強啲照顧好身邊人 我就打消左自殺念頭 亦都唔想再成為負累了

巴打一定要堅強啲 將來成為一個更出色嘅人

唉

好彩我個人比較冷血兼樂觀
但面對親人離世難免傷感

啊爺 我最唔捨得你走左

rip

過一排你就唔會想起架呀...最多見到有些相你又依稀記得少少...跟住又有其他野忙...

依家對住個海 我都好想死

自己有過抑鬱，試過自殺，都係冇同朋友講，愈熟既反而愈冇勇氣講....
冇原因，就係冇勇氣同佢地講....
係咪好on9,明知佢地會幫我都唔想講
有時會講笑咁講一兩句「想死呀～」睇下佢地咩反應，
佢地會「我都忙到想死」就帶過左
自己會有少少失落，但又知佢地個反應正常不過

係咪好煩？就係咁 煩到自己都唔想理自己

anyway所以擔心朋友仔既各位，抑鬱症既人真係自己都唔係好知自己想點（我黎講啦） 但只要朋友主動問，聽到人同自己講「你冇事呀我會聽嫁我係到嫁我支持你」，即使自己唔想講都好，都已經好開心
所以見朋友有唔同既，想收埋自己既，
不妨問多一兩句呀～如果佢只係一時眼訓定忙冇事既，咁咪當傾計囉
真係有事既話，你既關心真係救到個人嫁
我當年就係比朋友send黎既一首歌救返
所以唔好睇小自己呀，你隨時救左個人嫁！

好似離離地題 唔好介意